%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{20202021-pablo}
\usepackage{20202021-pablo-math}

\usepackage[a5paper, margin=10mm, includehead]{geometry}
\usepackage{20202021-pablo-devoir}
\fancyhead[C]{\textsc{2 --- Modèle linéaire --- Correction des exemples}}

\begin{document}

\begin{exemple}
  Toutes les réponses sont données en millions d'habitants.
  \begin{enumerate}[(a)]
    \item $u(0)$ est l'effectif de la population chinoise pour $n=0$, c'est-à-dire pour l'année $2010+n=2010+0=2010$. Donc $u(0)=\numprint{1337,705}$.
    \item $u(3)$ est l'effectif de la population chinoise pour $n=3$, c'est-à-dire pour l'année $2010+n=2010+3=2013$. Donc $u(3)=\numprint{1357,380}$.
    \item Le premier terme est $u(0)$, le deuxième terme est $u(1)$, etc., donc le cinquième terme est $u(4)=\numprint{1 364,270}$.
  \end{enumerate}
\end{exemple}

\begin{exemple}
  \begin{enumerate}
    \item En trançant dans le repère les points correspondant à l'effectif de la population, on observe qu'ils sont plutôt alignés. Donc le modèle linéaire (avec une suite arithmétique) est une approximation raisonnable.
    \item On suppose que l'effectif de la population chinoise est une suite arithmétique de premier terme $u(0)=\numprint{1 337,705}$ et de raison 7.
      \begin{enumerate}
        \item Puisque l'année de rang 0 est 2010, l'année 2022 a pour rang $2022-2010=12$. Donc selon ce modèle, la population chinoise cette année là sera :
          \[
            u(12)=u(0)+n\times r =\numprint{1 337,705}+12\times7=\numprint{1421,705}
          \]
        \item Puisque l'année de rang 0 est 2010, l'année 2050 a pour rang $2050-2010=40$. Donc selon ce modèle, la population chinoise cette année là sera :
          \[
            u(40)=u(0)+n\times r =\numprint{1 337,705}+40\times7=\numprint{1617,705}
          \]
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exemple}

\end{document}
